計劃進修PhD/Research討論區(53) Somewhere in a parallel universe, we are rich

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

Post 36:

Post 37:

Post 38:

Post 39:

Post 40:

Post 41:

Post 42:

Post 43:

Post 44:

Post 45:

Post 46:

Post 47:

Post 48:

Post 49:

Post 50:

Post 51:

Post 52:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

新人留名

有冇bu chem人知道Dr. Dik-Lung MA 馬迪龍博士 份人係點?

有冇人係醫學院讀 RPG

想問d野呀，計劃緊做cancer research

APPLYING MASTER
知呢到好多巴打都係讀Neuroscience
想請教下你地做成點
Cognitive Neuroscience 係唔係 主要都係做人.. 用fMRI / 什麼電極 貼滿哂個頭 既個種?
好出奇的發覺 Cognitive Neuroscience 其實都幾重 Psychology.. 人地require psychology 同 ai 既學生 添...
Behavioral neuroscience 係唔係會bio d
因為想做neuroscience, 想理解下d basic behavior.. 我知道cellular/molecular is not the place 如果想研究 BEHAVIOR ...
System neuroscience 係唔係同behavioral 差唔多??
有冇巴打(咩neuroscience)都好 可以分享下d articles 比我睇下 ( sorry for 伸手)

[img]屌陳十二樓都買埋，我28歲仲係窮書生[/img]

[size]巴打有興趣??我知好多野! 有意留CONTACT我再搵你[/size]

純粹吹水
如果有一日一切病,CANCER 呢D HOT TOPICS 都做到,醫好
可能最終極研究會轉去 Neuroscience
即使可能一切behavior 既野都比你研究哂, 什麼emotion, language, sleep, blablabla, 加埋哂就=mind/consciousness
但係應該有好多野解釋唔到.. 到底個腦係點樣構造..neurons 點樣connect, 先會作得出 某某 莎士比亞既名著呢??? 到底點解人腦 可以研究到 cancer? 當中既理性係點做到.. 個腦點構造法??
點樣諗到 宇宙.. 政治人點諗野?

好可能 所有研究 都會有個neuro版 研究點解人腦點研究某課題

同埋我相信有d可能哲學問題永遠都解答唔到 就覺得好灰
例如用機器去證實 一個人 視力無問題, 睇到野, organ,tissue,咩都整齊
但係就永遠都prove唔到佢睇唔睇到野 因為客觀就係永遠唔知人地主觀點諗 ..
其實每一個人都係孤獨地活係自己主觀世界
大家都有意識 但係證明唔到 真係 這麼近 那麼遠

Evolution本身係chaotic?

Neuron本身有randomness factor?

health insurance 學校會包埋
state tax 幾百蚊
teaching load 睇你阿sir有冇錢
好多地方都冇local tax
最大支出係租屋同埋federal tax (~$2000)

想請問大家有可唔可以幫我做interview
做 internet surveillance
comparing france and hong kong
tg: Zbaumanresearch

大日本帝國D地方名先正

屌, D左科外語
GPA得番3.6
究竟MA既gpa對phd application有幾重要?
幾肯定畢業論文有得pub

利申: IR
打算報US/UK grad school

新人入黎揮個手

算係

杉樹大學

PhD新手報到

HI 想問下各位係幾時開始想行RESEARCH呢條路？同埋係點鋪路行
特別想問下社科既人 求解答

又想激嬲絲打

想做pure math undergraduate 可以做啲咩？

Dear 我沒有放棄,

I am glad to inform you that you are accpeted to our Phd program.

Sincerely,
Bodhisattva Sen